稱掌握資料 檔主代表港獨政黨 高永文：食環「被迫」取消其年宵合約

食環署以港獨主張可能危害公共秩序，取消香港民族黨及青年新政在維園年宵租用的共3個攤檔。食物及衞生局局長高永文表示表示，為保障參與年宵的市民安全，覺得風險不可接受，「被迫」取消合約。但他沒正面回應事件是否政治審查。

高永文今日下午在施政報告記者會上，表示取消攤位是有與政府其他相關政策局及部門協商，年宵市場人流密集，食衞局透過食環署負責年宵市場運作，有責任評估市場順利運作外，也要確保行年宵的市民安全。

高永文稱，政府掌握資料，知道攤檔持牌人代表鼓吹港獨的政黨，因而做風險評估，有原因相信會造成公眾秩序風險很大，為保障市民安全「被迫」取消其特許合約。對於為何一周前才取消，他指時間上已盡力，取得資料後盡快做風險評估，時間上是自然的，並非預設。對於與什麼政策局協商或作出了甚麼風險評估，高永文沒有回應。

被問到今次事件是否政治審查，高永文沒有回應，只重申最重要考慮是基於確保參加年宵的市民安全，並已做風險評估。

署理保安局局長李家超今日出席活動後，無回應食環署有無諮詢過保安局及警方的意見，但指作為香港人，大家都逛過年宵市場，很擠迫，如果有任何突發事件，在擠迫環境下可以造成很大危險，這是常理，希望大家明白實際情況。

我想知申請果個人 係咪活躍成員 定係地下成員 冇曝光？ 如果咁都知 即係都有d 內鬼喎 如果係冇曝光 只有果d 政黨高層知道邊個係成員 更加大獲

周浩輝個人名義